\chapter{Nachbetrachtung}

\section{Fehlende Funktionalitäten}
Zu den Funktionalitäten, welche nach Einschätzung der Authoren zur Zufriedenheit der Spieler bei einem vollwertigem Produkt
fehlenen würden, fallen unter anderem:
\begin{itemize}
 \item Spielfiguren statt Nummerfelder
 \item Vergleichmöglichkeiten zwischen den Benutzern, etwa Anzahl der gewonnene/verlorene Spiele...
 \item diverse Animationen beim Betreten von Feldern, dem Auslößen von Aktionen...
 \item administrative Funktionen, welche es dem Initiator des Spieles erlauben Benutzer zu entfernen
\end{itemize}

\section{Designfehler in der Spiellogik}
Während alle groben Designfehler/Missverständnisse im Bezug auf RM/T während des Entwurfs der
der Objektrepräsentation behoben werden konnten, besitzt die Logik den Mackel nicht vor Beginn 
der Arbeiten als Zustandsmaschiene geplant worden zu sein.

Dies wurde während der Implementation der Anwendung in Form einer GUI deutlich. Während die Bibliothek in
der Datenbank nur eine geringe Anzahl von Zuständen Überprüft um die Automatismen zu steuern,
sind weiterhin jedoch auch Zustände notwendig, welche beschreiben welche Aktionen ein Spieler ausführen kann.

Da diese Abhänigkeit nicht von vorn herein beachtet wurden, musste eine weitere Zustandsmaschiene auf
der Seite des Klienten implementiert werden welche dafür sorgt, dass ein Spieler nur die Funktionen zur
Objektmanipulation erhällt, die er seinem aktuellem Zustand folgend ausführen darf.

Aufgrund des geringen Zeitumfanges und der Tatsache, dass die Spiellogik nicht das Kernelement der 
Aufgabenstellung darstellt, wurde um diesen Fehler herum gearbeitet. Für ein Produkt mit einer
praxisrelevanten Bedeutung wäre dies jedoch Inakzeptabel und würde entsprechend behoben werden.